裕民坊多間舖頭 仍然沒有安置 市建局強行清拆 成為豪宅項目

作者：活在觀塘

【裕民坊清場】今早於市建局要求下，十幾位執達吏，頭罩黃色鋼盔，來到裕民坊前大生錶行的附近，強行清場封閉羅生的舖頭。羅生拒絕離去，要求市建局解決安置問題，局方便強行收舖，多番理論不過。強而有力的執達吏工人，封鎖小巷，禁止市民出入。附近街坊見到強行清拆的情況，過來聲援，果汁店的張太被推，倒地，結果受傷由救護車送到醫院。現時，執達令圍封小巷，令街坊無法入內，羅生則繼續要求局方處理安置問題。

另外，果汁店張太、皮帶鋪許生、肥仔舖及兩位工匠，仍然沒有安置，局安沒有理會他們安置訴求，繼續準備抬人請拆。裕民坊將被重建成為商場及地標式的酒店，成為豪宅項目的其中一部份。

Edwin Fung:
頭盔、黑衫、口罩，仲唔係真。黑暴？

CY Mak:
好有大陸嘅感覺

Ron Wong:
其實呢班用戶應該冇業權？

Ivan Yau:
是真的有業權的真檔主來的.

觀塘裕民坊50年老店為亡夫亡父「死守」裕民坊 70歲老闆每星期被食環抄牌患抑鬱：「我不是要錢」

Na Ma Tong:
一單還一單，下面D商販D鋪係霸返來的，依家仲要扮可憐

Ivan Yau:
這群商戶是業主，動輒已營運了40年以上，亦是是真金白銀買回來，不是局方單方面指的所謂佔用人或樓下某些人別有用心的聲稱他們只是逆權侵佔或什麼扮可憐之類

Demo Chan:
若果真係無業權的話，都霸咗咁多年，賺咗唔少啦

Ka Li:
但係 暴力收地呢個問題好似大啲喎

Ivan Yau:
https://www. thestandnews. com/society/裕民坊重建-四商戶不搬走-執達吏清場收一鋪-果汁店老闆娘鋪內死守/

原業主、曾在裕民坊經營清潔公司 3、40 年的羅先生表示，已不能再進入商鋪內。

對方是業主，仲要做左3,40年，已經不是什麼逆權侵佔，而是強收別人土地

Shek Tim Chi:
又黃頭盔，又黑衫，仲唔係黑暴？

Ivan Yau:
裕發果汁70歲老闆娘張太表示，丈夫50多年前在此開舖，她70年代嫁給丈夫後，兩公婆朝十晚二開舖「打天下」，店舖充滿夫妻間珍貴回憶，至2009年丈夫離世，唯一留下的就是這間店。

開業逾50年的安記皮具，老闆許志美引述市建局稱賠償約300萬元，並安排他置入裕民里，但要求裝修至符合其格調，而且首3年每月租金8000元至2.5萬元。他稱售賣的皮帶、皮具售價僅數十至300元，長遠難以支付租金，加上會丟失一批街坊客，盼政府另安排原區安置。

Dolphin Awakens:
城管

https://www. thestandnews. com/society/裕民坊重建-四商戶不搬走-執達吏清場收一鋪-果汁店老闆娘鋪內死守/

商戶與市建局談判 局方人員：申請綜援啦

馮炳德指，羅生現時 70 餘歲、已退休，在裕民坊經營清潔公司 3、40 年，2 年前將鋪位租出予他人出售古玩、玉石。由於商鋪空置非長期經營、曾出租他人、面向裕民坊內巷，市建局的賠償方案金額大幅扣減，羅生如果接受方案，只可得 130 萬，較其他商鋪賠償金額為低。

他續指，今早羅生商鋪遭收回後，曾陪同羅生到市建局位於裕民坊的辦事處談判，促局方重新考慮給予合理賠償，但對方稱：「搞唔掂，申請綜援啦」。羅生之後感到頭暈、憤怒，要先回家休息。

馮炳德批評，今日清場事出突然，以往跟進其他重建項目時，清場會先後有 3 封收樓令，同時張貼在店鋪和寄予原業主本人，但今次羅生只收到兩封，質疑市建局偷步收樓。

聽講真係有業權果啲一早收哂錢走哂，剩果啲都係無業權無錢賠，當年霸下霸下霸落既鋪

你真金白銀買唔等如有業權
以前d人買樓梯底 巷仔鋪都係咁
所謂買可能只係頂手費